\begin{multicols}{2}
  Une tablette de chocolat est posée sur la table de la cuisine. Alia et Martin sont très gourmands ... 
  
  Alia en mange les $\frac{3}{15}$ et Martin les $\frac{5}{15}$.
  
  \columnbreak
  
  
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{6Fractions07.pdf}
  \end{center}
  
  \end{multicols}
  
  Quelle part de la tablette de chocolat ont-ils mangé à eux deux ? \dotfill
  
  \medskip
  
  Quelle opération peut traduire cette situation ? \dotfill 